【仆街鳥】中國平安成為匯豐控股第一大股東，持股比例為7.01%，或派員進入董事局

中國平安繼續增持匯豐控股，並一舉成為後者的第一大股東。

11月6日，香港交易所網站披露易顯示，中國平安（601318.SH，）旗下的平安資產管理有限公司（下稱平安資管）已超越貝萊德集團（BlackRock，Inc．）成為匯豐控股（）最大股東，持有約14.19億股股份，持股比例7.01%。以匯豐控股昨日收盤價65.5港元/股計算，這批股份市值約929.4億港元。

中國平安方面向澎湃新聞表示，該投資屬於保險資金的財務性投資，中國平安看好匯豐的發展前景，且匯豐分紅率較高，符合保險資金的風險偏好和投資收益要求。

2017年12月，平安資管通過港股通渠道累計買入匯豐控股約合10.18億股，持股比例達到5.01%，超越JPMorgan Chase & Co．成為匯豐控股第二大股東，成為匯豐控股的重要投資者之一。而在16年前，匯豐控股曾是中國平安的股東之一。

早在2002年，匯豐控股斥資6億美元認購了中國平安10%的股份。在2007年中國平安上市時，匯豐控股通過其全資子公司——匯豐保險和匯豐銀行合計持有中國平安約合12.33億股，佔當時中國平安發行前總股本的19.9%，位列第一大股東。2012年，匯豐控股將其持有的所有中國平安股份轉讓給正大集團，交易總價約合727.36億港元。自此，匯豐控股退出中國平安股東之列。

截至目前，中國平安（）的市值為1.4萬億港元，已然超過匯豐控股的1.3萬億港元。

得7% 寫到匯豐係佢

最大真係佢

以後邊個用匯豐就係5毛
要死全家

平保取代貝萊德，成為滙控第一大股東。聯交所資料顯示，平保旗下的平安資產管理，上星期四以每股平均價約65.11元，再度增持滙控逾537萬股，持股比例增至7.01%，而貝萊德持股6.59%。

以今日收市價66.05元計，平保持有約14.19億股滙控股份，市值約937億元。

平保自2016年第2季開始透過滬港通買入滙控股份，去年12月持股比例逾5%，今年2月及上星期兩度增持。滙控形容平保是長線投資者，雙方長期維持良好合作關係。內地媒體引述平保指，對滙控的投資屬於保險資金財務性投資，派息率較高，符合保險資金風險偏好及投資收益要求。

滙控單一大股東變成中資機構，市場關注政治因素。

有權入董事局
同匯控股權分散
7%可以控制好多野

仲存唔錢好
有邊間穩陣過佢
Citi，渣打，星展？

Citi
星展垃圾黎

之前海航都做過德意志銀行最大股東

又垃圾
荷蘭bank 呢

7.01%係如何以少控大呢?

中國平安係 7.01%
貝萊德係 6.03%
假設其餘股權係分散係散戶

咁係開股東大會, 表決議案時,
真係去英國出席投票 / proxy票既香港散戶係好少, 假設係不足0.5%
而中國平安只需要派一個代表去投, 就已經好有把握通過到大部份議案

英國既股東會中, 中國平安7.01%, 貝萊德6.03%, 到場散戶0.5%
貝萊德 + 散戶都只係6.53%, 中國平安一定多過你
佢個股東大會係英國, 有無咁多散戶咁神心, 飛去英國否決佢?
除非集體係香港搞 proxy, 個組織度一定唔及中國平安
大部份散戶不如禁個制沽撚左佢算q數, 唔會去搞

海航仆街會被迫賣
中國平安好唔同

2318聽日gogogo

九龍新界都冇得避

白手套

係時候轉會 citibank

香港有三菱未

Shit

等睇俾人罰到痴線

三菱銀行主要做工商

City = 美帝

有咩企圖？

咁到底而家有咩銀行係冇咁多中資背景？

兒登仔係咪會罷用?
記得罷用埋恆生喎

邊個再用匯豐同恆生銀行邊個就係五毛

兒登仔話罷用 匯豐銀行同中國平安驚到頼屎

人均存款 可能十皮都冇

認真

( Show Blocked User - 人物風景都改變 )

On9 五毛

英國佬

20M

回晒塘

聖誕假就轉銀行，渣打定 citi 好？

死火喇，兒登仔個個月入5萬up

屌

岩啦
廢老至愛嘅“hong kong bank”

玩完

屌玩撚完啦
啲錢轉去邊好

唔明，咁仲有8x%去咗邊？

唔出席股東大會

點解?到底邊個持有呢8x%?

唔想用渣打呀屌。

一早冇用匯豐
大陸嘢不了

散戶
即係一般普通市民

始終行董事制度,
有大議案或者策劃都要投票,
7%只不過當1票,
除非其他果d都比佢收買曬.

8x%都係散戶
即係得平保同貝萊無其他大股東？

匯豐銀行咪又係under 匯豐控股，100%全資擁有，點控制到阿？

應該會有基金公司有幾%

上面已經有講JP Morgan
無認真google，不過照道理間間ibank都應該有少少股份架啦

講到第一大股東就話晒事咁 可以同時有幾個大股東都得

HSBC都變中資

上商
台資銀行中資入唔到喇掛

又一班人以為大股東等於ceo

平保買咁多匯豐等於大陸真係好唔掂

資金要避險，如果掂就個個買qq啦

同時我相信對匯豐運作唔算大影響

不過掉咁多錢落匯豐

係時候要put下2318 啦

富邦 而家一街都係

點解DBS係垃圾？

真係愈黎愈低質
小學雞入埋財經台？
先唔講最上計數果個on9
一間全球銀行有 8x% 係散戶都講得出 仲要話一般市民
呢基金 機構投資者死撚曬？
先唔講jp +vanguard 先超過5%啦

好勁勁豬 好惡惡豬呀

連登仔繼續增持

早在2002年，汇丰控股斥资6亿美元认购了中国平安10%的股份。在2007年中国平安上市时，汇丰控股通过其全资子公司——汇丰保险和汇丰银行合计持有中国平安约合12.33亿股，占当时中国平安发行前总股本的19.9%，位列第一大股东。2012年，汇丰控股将其持有的所有中国平安股份转让给正大集团，交易总价约合727.36亿港元。自此，汇丰控股退出中国平安股东之列。

匯豐唔計~!!!!

1000億抵到爛

控制2間香港發鈔銀行

The Bank of New York Mellon 有5.55%
佢加埋貝萊德都12%
聽講誠哥都揸有唔少
重未計大細摩，法巴法興高盛果d

兒登咁憎支那，千奇唔好用hsbc hsb

JP MORGAN呢?

呢d banks 都係代客持有，唔係真係佢地自己買